{
    "question": "dalam ketahanan nasional suatu bangsa ada dua ciri pokok yang terkandung antara lain ketangguhan dan.....\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya keuletan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-kita-sebagai-ketua-kud-yg-ya-akan-menanam-saham-dalam-pembua-752",
            "question": "Jika kita sebagai ketua KUD yg ya akan menanam saham dalam pembuatan KUD, apa manfaatnya baiknya bagi ketua?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>baik manfaatnya kpda angota</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kud itu berusa untuk untuk kepentinga angota </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-anda-mengenai-kaitan-antara-wawasan-nusantara-164",
            "question": "Bagaimana pendapat anda mengenai kaitan antara wawasan nusantara, dan profesi anda sebagai calon tenaga kesehatan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cukup penting karena wawasan mengenainpenyakit dan kesehatan masyarakat ada pada wawasan nusantara</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uud-1945-pasal-29-ayat-2-adalah-landasan-hukum-kerjasama-dalam-bi-316",
            "question": "UUD 1945 pasal 29 ayat 2 adalah landasan hukum kerjasama dalam bidang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kerja sama\u00a0antarumat beragama</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p><p></p><h2>PENJELASAN:</h2><p></p><p>Kerjasama\u00a0umat bragama yaitu hubungan sesama umat\u00a0beragama\u00a0yang dilandasi dengan toleransi, saling pengertian, saling menghormati, saling menghargai dalam kesetaraan pengamalan ajaran agamanya dan\u00a0kerja sama\u00a0dalam kehidupan masyarakat dan bernegara.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memilih memeluk dan menjalankan agama dan kepercayaan masing masing yang di percayai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow folback</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menghargai-dan-menghormati-budaya-dari-suku-bangsa-lain-untuk-men-382",
            "question": "Menghargai dan menghormati budaya dari suku bangsa lain untuk menjaga.. dan ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>persatuan dan kesatuan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>menghargai dan menghormati budaya dari suku bangsa lain untuk menjaga <strong>p</strong><strong>ersatuan </strong>dan <strong>kesatuan</strong></p><p></p><p>semoga dapat membantu</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Persatuan Negara Kesatuan Republik Indonesia dan mewujudkan cita-cita bangsa Indonesia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-jelaskan-bagaimana-perjuangan-di-mana-di-masa-tahun-1908-den-477",
            "question": "Coba jelaskan bagaimana perjuangan di mana di masa tahun 1908 dengan tahun 1928\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Masa pembentukan (1908-1920)</p><p>Pada masa tersebut berdiri Organisasi Budi Utomo, Sarekat Islam, Indische Partij. Budi Utomo merupakan organisasi pergerakan nasional pertama yang berdiri.</p><p></p><p>Budi Utomo didirikan oleh Wahidin Sudirohusodo pada 20 Mei 1908. Pada 1908, sejarah Indonesia memasuki babak baru yaitu masa pergerakan nasional.</p><p></p><p>Selama masa penjajahan, bangsa Indonesia melakukan berbagai strategi perlawanan. Namun, terdapat strategi perlawanan yang dilakukan sebelum dan sesudah peristiwa Sumpah Pemuda tahun 1928.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-antara-kebudayaan-daerah-dan-kebudayaan-nasional-adalah-120",
            "question": "Hubungan antara kebudayaan daerah dan kebudayaan nasional adalah...    a.antara kebudayaan daerah ada kebudayaan nasional tidak ada kaitannya\r\nb.kebudayaan daerah adalah akar dari kebudayaan nasional\r\nc.kebudayaan nasional adalah akar dari kebudayaan daerah\r\nd.tidak ada kebudayaan daerah apabila tidak ada kebudayaan nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c kebudayaan daerah adalah akar dari kebudayaan nasional</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-peran-atau-perilaku-anda-sebagai-siswa-dalam-upaya-mem-876",
            "question": "Sebutkan 4 peran atau perilaku Anda sebagai siswa dalam upaya membangun ingrasi nasional di lingkungan sekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerja bakti membersih kan sekolah,toleransi,menaati peraturan sekolah,memper hatikan guru saat menerangkansoal</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban:</strong></p><p>- bergotong royong membersihkan kawasan sekolah</p><p>- menaati peraturan\" yang ada di sekolah </p><p>- menghargai sesama penduduk sekolah</p><p>- menghargai segala perbedaan yang ada bagi semua penduduk sekolah, misalnya dari agama dan logat berbicara</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-untuk-bangkit-11-besarnya-pengaruh-pergerakan-boedi-oe-742",
            "question": "Indonesia untuk bangkit    11. Besarnya pengaruh pergerakan Boedi Oetomo\r\ndalam perjuangan kemerdekaan bangsa Indonesia,\r\nPresiden Soekarno pada tanggal 20 Mei 1948\r\nmenetapkan hari kelahiran Boedi Oetomo sebagai\r\nhari...\r\na. Pergerakan Nasional\r\nb. Bangkitnya Pemuda Nasional\r\nc. Sumpah Pemuda\r\nd. Kebangkitan Nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. kebangkitan Nasional</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena Soekarno pada 20 Mei 1948 menetapkan hari lahirnya Budi Utomo sebagai Hari Kebangkitan Nasional.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-pencipta-lampu-pijar-900",
            "question": "Siapakah pencipta lampu pijar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Thomas Alfa Edison</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-mengalang-persatuan-dari-berbagai-suku-bangsaadat-istiada-305",
            "question": "Dengan mengalang persatuan dari berbagai suku bangsa,adat istiadat dan bahasa berarti kita mengamalkan pancasila sila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sila ke 3 yang berbunyi Persatuan Indonesia, artinya kita sebagai bangsa Indonesia harus memiliki semangat persatuan dan kesatuan agar tidak terpecah belah.</p><p></p><h2>Semoga Membantu^_^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}